500信徒祈禱盼政府聽民意

500信徒祈禱盼政府聽民意

夏志誠（圓圖）率500信徒於遮打花園為香港祈禱。

【本報訊】「願特區政府學習聖母，以真誠及謙卑的態度接納民意，回應民間訴求。」踏進10月的聖母玫瑰月，香港天主教正義和平委員會昨午於中環遮打舉行「播種和平」玫瑰經祈禱會，約500名信徒參與誦念玫瑰經，為香港民主政制、社會、教會、年輕人及家庭祈禱。

相關新聞：警襲急救員 醫生轟行為如戰犯

夏志誠以納粹屠殺比喻

香港教區輔理主教夏志誠分享時稱，要一起為香港祈禱和平，並指「無一個人係曱甴、無一個人係狗、無一個人係黃色嘅物體，每一個人都係天主嘅仔女，彼此係兄弟姐妹」。夏志誠慨嘆香港今日充滿仇恨憤怒，互相指摘，「但我哋都有責任，仇恨首先來自我哋嘅內心，來自我哋點睇其他人」。

夏志誠以二戰時納粹德軍對猶太人及盧旺達的種族屠殺作比喻，「當時納粹德軍視猶太人為寄生蟲，600萬嘅猶太人就咁被屠殺；25年前東非嘅盧旺達，執政族群視對立族群為曱甴，100日內有超過50萬人被屠殺」，歷史教訓已夠多及清晰，希望不要彼此再將對方物化，要承認大家都是人，「當出手打落去時，停一停、諗一諗，呢一下打落去係咪要打死佢呢？」

夏志誠籲信徒每晚10時為政府能早日成立獨立調查委員會作祈禱。由於區議會選舉將至，他希望社會能將街頭抗爭化為選舉的一票，從而重建和平的社會。祈禱會結束後，有參與的信徒在場高喊「五大訴求 缺一不可」等口號。

■記者李雨夢

上一則
上一則
警突襲連儂隧道拘文宣組

下一則
下一則
運動團體接通知 練跑要問准警方

警襲急救員 醫生轟行為如戰犯
新選舉主任問政治主張黃之鋒：越拖越不公
傳蔡亮收死亡恐嚇入住安全屋
青年吸煙被指藏槍 防暴飛身膝壓
今重回尖沙嘴追究警暴 與記者同行
年輕人用生命換改變制度有聆聽有讓步嗎？—駱應淦
禁令範圍遠超起底大狀︰變相立辱警罪
運動團體接通知 練跑要問准警方
大狀指無理「體育非遊行」
培道生派抗爭匙扣 校長指侵權
科大防示威 畢業禮分拆改場地
中大設專組支援「不會放棄學生」
良心店互相建黃色經濟圈
二坡坊玩具舖向示威者派水
銀髮族新城市號召罷買藍店
譚仔現「不招待曱甴」告示 疑遭整蠱
嫲嫲抗侯志強倒泥 爸爸反建龕位捱斬90後原居民出戰 阻鄉黑賣村
泛民荃灣造勢 岑敖暉：打贏保皇狗
民協主攻深水埗 籲選民提防
周浩鼎稱義工被車撞
審議或讓路彈劾總統 商界亦積極反游說美參院通過人權法存暗湧
信中共滲透煽動暴力美籲和平示威贏支持
副總統強調與港同行特朗普盛讚演說出色
台灣萬同志遊行 舉彩虹旗撐港人
抗爭者疑警噴椒加料翌日求醫 被診斷化學物灼傷
男子中催淚彈 月內兩開刀
醫生：化學物可致表皮壞死
台：港警用LINE商陳同佳投案
監警會出報告後或獨立調查
陳帆：港鐵提早收車無政治因素
萬人集會 控訴行街遭警射斷指傷者搵「地下醫護」駁骨

【黃色經濟】有個傻仔整咗個黃藍商鋪認證平台

500信徒祈禱昐獅子老虎轉食素。

仆街lam都係教徒添

Push